41建制議員轟戴耀廷 譚耀宗質疑港大教席

星島日報報道）港大法律學院副教授戴耀廷早前於台灣發表「香港可以考慮獨立成為國家或成為中國聯邦一部分」的言論，近日掀起軒然大波。全國人大常委譚耀宗認為，戴耀廷的言論誤導學生，質疑他是否適合教學工作。他又指出，港獨言論和言論自由無關，港獨言論危害國家和香港，大眾「不批評即是縱容」。四十一名建制派議員昨發表聯合聲明指，戴耀廷鼓吹「港獨」 損害港人的福祉 ， 只會將社會推向災難，要求他就言論公開認錯。戴耀廷則昨日在社交網站發表帖文回應，指今次是「文革式批鬥」。

譚耀宗昨日批評，戴耀廷作為教授發表該等言論，是「變本加厲搞港獨，誤導年輕人，將推年輕人到死路」，直言港大應考慮戴耀廷是否適合在大學任教。他又質疑戴耀廷在台灣的演講是否有意「把港獨和台獨連在一起」。他認為，港獨言論和言論自由無關，直言「你說一些危害國家、危害香港的說話，如果大家不批評你，其實就是縱容你」。他強調，言論自由不能違背維護國家主權、領土完整的原則，戴耀廷應該自我檢討。

港大校董會主席李國章則說，戴耀廷並不代表香港大學，說法純屬私人發言。他又說，如果港獨現在是犯法，會就此進行跟進，但「如果唔係犯法，我哋（校董會）係無權跟進。」港大教師及職員會主席張星煒表示，不評論戴耀廷言論內容，但認為今次事件，是由外界演譯學者言論內容而起，已對港大及教職員造成很大壓力，擔心影響學術及言論自由，令做政治研究的學者，避談港獨的議題。

張星煒認為，譚耀宗應該清楚以自己的身分表達言論，是否會造成對港大施壓的效果，亦不認同今次事件與言論自由無關。他表示，現時大學有機制處理涉及教職員的投訴，希望大學不要受到外來言論影響，不按程序處事，否則會嚴重影響大學聲譽。

建制派四十一名議員昨日則發表聯合聲明，嚴厲譴責戴耀廷鼓吹「港獨」言論。聲明提到，戴耀廷過往鼓吹佔中，已為社會帶來極大傷害，鼓吹「港獨」的做法更與香港市民利益背道而馳。聲明更指斥戴「不應再將香港作為他政治把戲的試驗場」，更要求戴公開認錯。

對於戴耀廷指當局對他的批評是要為二十三條造勢，聲明則反駁戴的說法是轉移視線，指出戴的說法有違國家及香港的利益，受批評是理所當然。聲明強調，推動二十三條立法是憲制責任，毋須他人造勢，港府亦不應讓任何人利用法律漏洞，進行分裂國家及危害國家安全的行為。參與聯署的行政會議成員兼經民聯議員林健鋒就指，戴耀廷作為法律學者，發表有關港獨言論絕對不恰當，有與台獨勢力連結之嫌，對香港有害無益。

新華社昨日同樣以《一場禍港亂國的醜陋表演》為題發表評論，譴責戴耀廷的「播獨」言論。評論指出，戴耀廷到台灣參加「台獨」組織舉辦的會議並發表「港獨」言論，行徑與「勾連外部勢力」和「企圖分裂國家」無異，更直斥戴有「禍港亂國的居心」。

評論重申，中央已經多次堅定和明確地表達了對「港獨」零容忍的態度，戴耀廷現時的做法「明知故犯」，刻意挑戰國家憲法和《基本法》，其港獨言論更是「繼發動佔中之後又一次赤裸裸踐踏法治的行為」。

保皇狗

保皇狗又出招
不過有打手幫保皇狗轉移視線
所以佢地做乜都冇事

保皇狗出招姐，乜野人應該出黎救？

冇架
只要有人一直用其他幫佢地轉移視線
做乜都冇用

姐係話泛民唔出黎？仲有，轉移乜春？

另一方面其實佢係教書個陣都冇乜提到港獨，自決等字眼，而本身連個校長都話可以係校園內討論

保皇狗班垃圾書又讀唔成，日撚日追住上面條撚含

大家都知
呢d事實係掩飾唔到
但佢地睇準香港人善忘
所以有計劃地用其他野轉移視線

文革到啦

即係你覺得保皇狗發聲名
係因為泛民唔出來?
泛民事後出唔出來可以變改到保皇狗發聲名?
時光機?
泛民係仆街 但保皇狗比佢地仆街十倍
放低十倍仆街既唔去屌
反而去屌人地唔出來
呢d咪轉移視線囉

你係夾硬將因果調轉

我認為保皇狗發聲明

泛民應該攞住2002年份文件出黎撐戴耀廷

你唔好用時光機轉移視線

你而家做緊既野真係好似某種人

你都識講泛民事後應該找拎
咪即係我講得岩囉
唔講因為泛民唔拎份野出來講
所以保皇就發聲名
你冇撚野下話
你做緊既野夠似足某個中資股支持者啦

講咁多做咩呀？
而家泛民出左黎撐戴耀廷咩？

講咁多做乜姐
依加保皇狗唔係第一個發聲名反對咩

技窮

當日整走陳文敏
而家到戴耀廷

文革來了，共狗應該悔改

痰尿樽無料扮四條, 次次吹水唔抹嘴
講野又唔經大腦, 以為自己好聰明
扮醒, 其實一出口就比人知無料到

上次一上位即刻話「結束一黨專政」口號要DQ
講講下都知自己柒, 唔敢講, 仲要無人敢和應

犯婦人坐佢個位時, 都未敢口出疑言吹水
起碼保持住自己身份
講野都唔會亂黎, 有文有路

保皇狗一向無恥
連登得一個人仲護住保皇狗
同時又買中資股

冇讀過書嘅質疑教授教席

共狗比痰尿盅坐呢個位簡直得啖笑
佢講既野從來都無説服力
擦鞋擦得好核突，講野唔經大腦